\section{Aufbau der Arbeit}
Zunächst wird in dieser Arbeit der Stand der Wissenschaft und Technik in Bezug
auf die verwendeten Technologien beschrieben. Erläutert werden die theoretischen
Grundlagen, die zum Verständnis dieser Arbeit wichtig sind, und die Software und
die Frameworks, die bei der Implementierung zum Einsatz kamen. 

Das nächste Kapitel erläutert die Probleme, die im Rahmen dieser Arbeit zu lösen
waren, und beschreibt die Anforderungen an die zu entwickelnde Software mit
Hilfe von UML-Anwendungsfall-Diagrammen. 

Im darauf folgenden Kapitel wird die Modellierung vorgestellt - unabhängig von
jeder konkreten Technologie und einem konkreten Programmierparadigma. Das
vorgestellte Modell kann somit mit jeder existierenden Technologie umgesetzt
werden. In einem Überblick über die Architektur wird zunächst
die High-Level-Architektur der Anwendung beschrieben und anschließend wird
näher auf die Struktur der Module eingegangen. Dabei werden der Aufbau und die
Abläufe in den einzelnen Modulen anhand von UML-Diagrammen erläutert, so weit
dies technologieunabhängig möglich ist.

Das anschließende Kapitel beschreibt die Implementierung des vorgestellten
Modells und bedient sich dabei den Techniken des objektorientierten
Programmierparadigmas, um die modellierten Sachverhalte noch genauer zu
beschreiben. 

Im darauf folgenden Kapitel werden Test und Evaluation beschrieben. Darin wird
erläutert, mit welchen Methoden sowohl die einzelnen Komponenten als auch die
Anwendung als Ganzes auf ihre korrekte Funktionsweise getestet wurden. Hier ist
auch ein Cognitive Walkthrough zu finden, der zur Evaluation der Anwendung
eingesetzt werden kann.

Das letzte Kapitel liefert ein Fazit zu der Arbeit und einen Ausblick
auf Erweiterungsmöglichkeiten für das \PACKAGINGTOOLKIT. 